黃票:167378 藍票:120419

但席數係
黃126
藍9

呢條數咩事

佢地計錯數 建制個到

隻抽嬴1票都係嬴

呢條數真係唔識計

對家種票 掌心雷 派野 腥港人
非建制呢? 有得種? 全部靠公民覺醒

而且唔好唔記得有好多人已經出唔番黎投票
被人打頭 打到好傷 投唔到票個d呢?

勝者全取唔係比例代表，去到立法會唔會差咁遠

知唔知點解立法會咁多年嚟都係比例代表制?

今日就係單議席單票制既結果

估唔到香港咁多藍

即係每區票數都係嬴小小囉

單議席單票必然現象

區議會行單議席單票，勝者全取，就算果區10000:9999，果9999都係射落海

全部贏幾百一千都係贏

係回歸之後政府驚民建聯一席都拎唔到先改咋以前跟英國，三級選舉都係first past the post

單議席單票制係咁

諗係1984年美帝總統選舉

所以比例代表制係立法會選舉一定要改

選舉制度係關鍵
所以中共喺搶到香港嘅時候,立法會就被改成比例代表制
而劃選區方面,新加坡玩到出神入化添

有人睇地區投，如果係立法會應該有65以上

對家策略出錯

其實咁睇支共已經allin 得咁西利都輸成咁

即係佢哋種完好多票 都唔夠民意票多

用上屆做例子，中共其實可认動員百幾萬人

winner take all.

種得唔夠多?

我隔幾分鐘就睇下個結果
見到建制都仲係9席
但係票數多左？？？

到時比例代表制會仆街 唔好太大期望

因為區選多數一抽一，以前親中狗出半力都贏
今次大家當公投，出盡奶力翻唔到盤
仲有區選係一抽一，唔會有立會果種票皇但選議席數

唔知邊區有個輸2票

因為有啲係謹勝

60:40 比

proportional representation係公平啲嘅 如果冇功能組別同埋中共啲陰濕招嘅話

中學生冇得投票

計咗中學生同種票黨未？

日日指撚住廢老笑鳩
你地班撚樣社會少數
咪撚阻住地球轉

全部輸幾百票

都40萬人啦，呢到都4:6之比
係有種票嘅情況嚟講已經好大比數

即係下年立法會好大獲

其實今次黃都叫險勝，對家呢舖劣勢仲要少出黎宣傳都咁多鐵票
我地唔可以掉以輕心

唉 同16立會一樣 證明我地吸納唔到中間票數

選立法會有啲危...

係咪立場?

佢有D區未入票數, 但直接講左邊個羸

叫公公婆婆下次繼續投黃絲
咁下次建制派會再派仲加值錢野架啦

4年後更多依家既中學生成年
加埋廢老流失
無得輸

其實如果立法會嚟講 比例代表制係真係公平啲
可以比少數聲音入議會

PR但席數少到全部人都係靠餘額入先最唔公平

4年後
我地有多40萬

好明顯種錯左地方啦

其實有十幾萬藍絲都好撚恐怖

唔明

都好撚多藍票

帝怡 比人𠝹票

一年後就到立會啦

比例代表制有利保皇配票

因為人地係逐家逐户配票

玻狗就係例子，人民行動黨用六成票可以拎>95%議席

即係踢波李斯炒人9粒係3分
利記贏人一粒又係3分

試吓加埋中學生

就係個個區都多你果少少
真係好心涼

winner takes all
所以議席數其實唔反映民意

比例代表制本身設計比建制派.
後來benefit 左社民連人力

大佬呀
人哋有齊國家資源
又會種票
喺地區就送買餸車俾阿婆
咁樣先至六四比
你試吓我哋自己人有咁多資源
一定唔止六四比

中學生冇得投
同種加掌心雷都有唔少啦 屌

扣埋種票先啦

醒未 個票數反應我地對立

所以我講立法會
97前係叫立法局

因為種票 佢而家手拎既選票係志在必得
但新選民就係真係民意既展示
最起碼區議會所佔既議席要多 先叫立法會可以有得較量

其實同侵贏既道理係一樣，連總票數都少過對家，佢就算放棄加州咁撚大既地方，議席靠量取勝就得

因為唔係比例代表制

係藍集中晒係某d區 唔夠平均

你又岩

你條傻西克狗終於上水

想問有冇個網址可以睇票 揾極都冇

老實講，立法一定要有泛民初選，今次有好多區都泛民鬼打鬼，益晒建制

6:4

仲有呀
你睇吓報紙檔
九成傳媒係佢嘅人
仲有六四比想點啊

我個區贏千幾票

因為配唔到票

想問邊到睇到呢兩個數

150x365x4 都成廿萬

即係出盡辦法種極票都鬥唔贏香港人囉

不嬲winner takes all㗎啦。。。

下年2020立法會，比例代表制應該無呢支歌仔唱

侵侵先係呢個遊戲嘅極致

未計仲有每日百五啊
大家生仔要生快D

建制種票失敗

岩 先攞資源
再發展黃色經濟圈

55波

要永久居民先有得投喎

唔小心負皮空左sor

輸到著草［img]

佢地引晒d票出嚟
下年立會就全力部署
區議會輸只係無咗d工程撥款

Popo:我哋仲有14億同胞

好多都贏千幾票

應該係未計好 差距唔只咁少

全票制呀
好心讀下政制
立法會玩比例代表制就唔會贏咁多

努力同化啦

淨係識攞蛇齋餅粽

又係

好明顯建制真係以為有民意轉向
呢兩個星期的確多左淺黃有不滿, 但唔代表佢地會轉投港共

未計00後大量中學生

大家要希望狗狗放多d催淚彈等d廢老死快d

想問下翻盤議席姐係點

好多人不滿政府搞咁撚耐都未搞惦

佢哋用無限資源去打
我哋其實咁樣已經好好啦
當然要更加俾心機

有好多都未知總票數但係又知道佢贏 冇計到落去

票數其實都係 6:4 左右
今之仲要係破紀錄投票率

廢老票多到

其實好多區建制互𠝹咁險勝

咁要點先係民意
又好似脫歐咁樣再投過？

席數 要贏到先加架嘛 贏唔到 投票人數都會照計架嘛 明唔明 豬豬

贏議席就得啦
理撚得d數字

陸續進場

每區過一半就攞到議席
唔夠一半就變廢票

坡仔點玩

人地出動國家機器明目張膽開外掛
即係用bot刷票都輸

黃無一大班學生 藍有一大班廢老做票
位已袋

其實即係表示藍絲，種票有好多

咩叫翻盤議席？

未計曬，唔好信著

仲要計埋班賤人歸西

150好多年前已經開始緊

個比例好似效錯 立場

係個天都睇唔過眼呀

有區贏咗四千幾票

每區配百幾二百, 睇小我地就配輸哂

香港民主派冇一個人識玩配票 算鳩數啦

區議會係單席制
只要每區嘅黃>藍咪贏
兒登仔唔識計數?

而家越拉越多

經常幫手足的
義務律師黃國桐當選

九龍城太子區由民主黨黃國桐當選。

上屆建制 今屆變非建制

贏既人星期一全部同我去Poly救人

哇 屌

其實有部份藍一直冇登記選民
(廢老..你懂的)
所以贏到今次 下次都要小心
聽到部份已經咬牙切齒話要登記返再投

正解

一諗起四年後大家又鬆懈返...

咁講淨係講投降率都說明香港人幾不滿個政府啦

唔打茅波6萬票都唔知有冇

很好

每個贏成千。其實已經好大差距

好多後生仔未夠秤
五年後區議會6年後立法會先見真章

比例代表制就唔到玩法

叫做Gerrymander，新加坡每年選完，就分析邊一選區係高危再重新劃分。
例如將反對派票倉劃入建制選區，增加勝算

所以佢地D選區劃到好撚柒，三尖八角咁年年唔同

屏山北啊，但重新點緊

仲有150 雙非

不過真心希望選到出黎個班真係做到野
唔想之後建制搶番議席

真 35席玩PR真係on撚9

人地國家機器全部固定鐵票無得鬥
我地d選票浮動好大更難控制
上次好多無出黎投既今次投左
今次出黎投完下次唔投又會影響配票估算

出掌心雷仲要一車車 算係咁

香港都有啦 前排先重新劃過區

真 其實我地唔算贏

呢個就係單議席單票制嘅問題

仲係六四比..好撚得人驚
真係唔好拎議席打飛機

梁天琦教我地，要更加吸納其他人支持自己
仲有咁多十萬藍/紅

佢哋有時一區有幾個建制候選

你驚反cup?

點止啊
每個月送包米
又送一架買餸車
根本用錢買票嘅
我哋乜資源都無
有六比四已經好好啦

真係仲有好多藍, 可能係傳說中嘅沉默大多數

點解?願聞其祥

我睇就唔止啦
因為廢老早死 所以佢地再少啲票

極端情況，個個分區都100:99，總票數贏1%，但係就拎晒全部議席

單席單票弊端係當權者可以用分區去夾硬贏，係可以做到輸票贏席

舉個例，某國要分3區，但係分界任政府劃，
假設有90個人，50個反政府，40個支持，
咁可以將大部份反政府嘅人劃喺同一區，
例如A區30個人全部反政府，B區同C區都係20個支持10個反對，每區一個議席
咁結果就會係三個議席入面有兩個都係支持政府，不過明明人頭計係比較多人反政府。

超高投票率得 6:4
今次 winner takes all 著數左
立會要配票唔好咁高期望

重新點後結果不變，都仲係輸兩票啊……屌

阿叻有一票係入面

單議席單票制唔係比例代表制呀！🤡🤡🤡

因為中共計錯數

黃票:167378 藍票:31656
by毅進制

每區贏少少，姐係下屆好易比人覆卓覆晒咁多席，立法會又試到你人力

下年比例代表制又另一個世界

有D天真
5年6年
下年立會DQ完淨低邊個入到閘再算啦

種左幾多票你又知咩？

咁快撥定冷水 仲慶祝緊

會員 #76776 - 一鋪過 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!

夠薑公投囉

太宰
原來你還安好 返左香港
偶像

種票真係種得厲害，按真實民意，應該係8:2

因為大多數區1v1,全部區都係6：4票的話係我地全勝嫁。
區會無配票，好易大勝大敗

所以大家唔可以鬆

重有配票

功能組別

仲有一車車旅巴同大量舞敝票

五毛黎
Block左佢啦

救手足

宣誓唔該你地生生性性

absolutely

60:40
nothing has changed
sigh

柴灣竟然全勝 真係估唔到

因為單議席單票

真係五毛尼 一早block左

民主就係咁
贏一票都係贏

個問題係我哋配唔到票

你收皮啦弱智五毛贏到你老母臭閪都唔認得呀依家

一早block柒左

係

點會唔知
你睇返過往咁多屆總票數咪知囉

種票唔會由0一下升到100萬

係每屆種少少，下屆再種少少

咁好撚多種票既
點埋先開post啦

話説飯民快啲plan定立會功能組別點攻啦
如果保持3:2嘅話應該全部同一名單都可以確保地區過半
所以功能組別更加要處理

more

我地贏百幾票

所以點解比例代表制仆街
民意六四比
個個區都六四比
跟本就應該要全取
民意完全係我地嗰邊

所以立會就唔同玩法。

而對家多咗咁多鐵票，呢樣要注意！基本上如果今次區選唔係非建制大團结，今次唔係我哋大敗！

239,115票 (59%) : 158,964票 (39%)

再之後就唔敢數，啲抖音小學雞

唔係可能
係真五毛

計左種果啲未？

0249 ：
黃245691
藍163530

跟左偽進制

唔好唔記得
未送中前
好多中學生 大專生都係返支那
我地要做嘅野係同化

岩，民意差成咁都有咁多，和理非新職業，選舉分析，策劃員。

反映黃只係佔6成藍絲數量比想像多

打埋今晚飛機 唔好忘記今場選戰我哋係慘勝

比例代表制有好有唔好

好就有機會比弱勢拎到議席

問題係功能組別

block左好耐

其實兩邊各多一個人
個6:4比例的確係會少咗

勝不驕、冷靜思考，唔好低估敵人，
史上最邪惡既政權唔係咁易打

比例代表制

唔係比例代表

佢不嬲都公認五毛啦

笑撚死。洗左幾錢？

者係撕裂係必然

立法會要計清楚條數
大家有冇計?

證明咗啲咩
證明香港已經係癌症末期
藍（支那對香港人嘅洗腦+每日150隻新移民）嘅人數已經就黎追到本土香港人
今次運動可以話係香港人最後嘅反擊機會

唔係嘅話支那嘅人口溝淡政策已經差唔多成功

一早block左佢

係警號黎 真係好多藍

西環贏左

勝者全取制咪一樣
希拉里票數贏侵侵
其實咩制度都有好有壞既

真 唉 仲有咁多藍絲 睇黎三罷搞到太多港豬

其實你減番
一車車無思考比人操控既老人家
3萬popo+親屬
在港+特登收買由上面落黎投票既蝗

其實真係正常藍絲既數目唔係好多

清淅

依五個月既犧牲同努力，總算冇白費

其實如果計比例代表制
我地係咪就會輸多d？

長毛輸少少

屏山北呀

好撚多藍

話曬係民建聯主席 空降再加輸少少 其實唔差

上次包米仲未有

本身佢地鐵票就係咁多，又無諗過每區都多左人投票，所以數字上我地赢得唔多，但議席我地大勝

大家第一日住香港？
講光復立會我真係笑死
機會係0
唔係1%
畀你比例代表制拎到三分二
又點？
三分二係最撚好情況 無得太多
配埋神之功能組別
政府表示：吹咩 唔係以為制衡到朕呀

沙田？

其實唔係太識
Ching可否講解一下？

東區徐子見

trump個屆都係啦

選舉人票

黃藍 6:4

沙田都好似有個贏四千幾

下屆就同你轉比例代表制

從來藍嘅鐵票好易計
無得「催」
唯一「催」到票嘅係黃果邊嘅人

人地果d係機械人，叫佢投乜就投乜
加埋大數據同past data，配票呢d邊夠玩

泛民𠝹少陣票已經執到

佢地種多左票
加上本身的鐵票
唔好忘記當中好多係建制的票倉
但企出黎的香港人仲多咁解
未出曬未知比例係點

希望連燈仔認清
唔係睇議席
其實黃藍比係1:1

種票都算 仲要咁貪心種到咁散 想食哂咁多區
緊係輸啦

要完美配票好難

即係下年立會選舉仲煩

今日有一種
中學運動會嘅氣氛
一直打氣
個心情好緊張

原來當香港人好齊心努力一樣野
係好有感染力！

真係咁多藍。。。

種票姐

投票率多少唔關保皇事

因為鐵票永遠得咁多

其實有班都唔知發生咩事嘅阿婆係入面
6:4係唔太準

好簡單，種票就梗
即係呢個票數係佢地可以動員到嘅
然後輸1 票都冇議席
即係種得唔夠準嘅問題
又唔夠膽種出界
因為種得多好大鑊
簡單講以後有咁多人一齊投票佢就點種都死

廢左佢投票權就差唔多喇

個網有好多區都只係計左議席贏左，票數未加落去

你個名

觀塘

正常啊 如果區區6:4 建制0席添啦

區議會點轉比例代表制
一個細區得一個議員

比例代表制係會贏少啲不過同時會穩好多

310,744票 (59%) 207,618票 (40%)

咩料

票就投完啦 可以傾返行動未

單議席單票制，每區6:4=贏嘥既啦

田北辰講得啱，佢哋比上屆其實無少到票，係無新票源所以先輸.即係其實我哋無成功搶到佢哋票，更可能好似何妖咁，多咗幾百票

其實可以整向美國取經，佢地啲AI，大數據好撚勁，都係比錢引入，到時咪可以全面戰爭

p.s. 5.1:4.9都係贏嘥

而家啲票數好多都未出
二百九十幾萬人投票喎

以前區選我地根本wfc
依家係全民覺醒先有呢個效果

但佢地今次都種得好撚離譜
我相信有唔少淺藍輸咗軑

即係點可唔可以講多啲

而家對面有廿一萬啦
政府肯定會話唔可以騎劫埋呢班人

係每一區都多左新生力量 大部份都係險勝。差距不大！

如果贏到真係爽到不得之了

好多區都係險勝
真係贏好少

麥美娟正式收皮

七年前嘅150

本選舉名冊Y字全出
建制派得不到Y世代的心

總票數只係六四比
去到立法會比例代表就唔同玩法 唔會咁樣大勝 最多都係返返去08年之前咁

我哋最大題唔係冇技術，係冇可靠而廣泛既數據，同埋精準而無私既指揮

立法會選就惡搞

自己友心水清冇比啲紅底扮獨立𠝹票

大家個目標係要建制輸

油塘西出事！！！！傳選舉主任將廢票當有效票！！

你要明白上屆係建制大勝

要盡做文宣務求藍轉黃雖然知冇咩可能

仲咁多建制票

種票 掌心雷又代表到民意？

請大家入一入，贏咗都要監察返政黨同議員
劉青空降撞區累死後生女，民主黨唔解釋當支共處理

屌你老母民主黨，唔好落沙田帝怡選區𠝹票

民主黨同我入一入嚟

民主黨總部email：dphk@dphk.org
民主黨新東支部： dphknte@dphk.org
民主動力：powerfordemocracy@gmail.com
劉青（搵唔到email），但大家可以打電話問問題：36110266/84815481

係48小時內我要聽到合理解釋

當年列根 全炒對家

如果係比例代表制
你當香港有19999個席位
就會有10000個泛民9999個建制議員

True

下屆前死多一堆掌心雷

區區都險勝囉 有幾奇

趙柱幫
博康

對家有老細就易

Winner take all第一次見？
立會比例代表制先唔同

好多區都險勝但都係勝

開心到喊

唔好太興奮
依家都係六四比

種票、掌心雷...

Winner take all

代表唔到
但一個選舉制度嘅設計
一個係執行上嘅問題

例如長毛同朱凱廸輸咁少咁
理論上係咪應該佢哋有0.4個議席會比較準確反映民意？
或者最少你睇票數會知嗰區即使人哋拎咗個議席
但都唔代表成區嘅人每一個都係藍絲

唔好淨係輸打贏要要知埋點解贏咗
同埋仆街嘢呃返嚟嘅票無數據無得討論呃咗幾多

想問，總投票率唔係280幾萬咩..

認同
冇比例代表制 泛民真係比人拒於門外

黃票同藍票個數錯咗呀

其實真係唔只Y世代，好多中年都有眼睇，佢地仲有票好多都種出黎

未統計哂

有無可能爭取倒淺藍游離票
始終好多人係勝利球迷

正常黎講
藍會越黎越少，因為廢老死快啲
黃越黎越多，因為學生長大
咁所以仆街支那就係政策上面入手
150人口溝淡政策、洗腦教育
所以香港已經係最後一次反擊機會，唔可以放棄，一定要成功，輸咗就會慘過新疆

咁唔係正正就係因為執行上會有問題 所以先要用設計去迴避佢咩？

一係就直接設計一個執行唔會有/極少問題嘅制度 而唔係單求反映民意

喺北歐之類人均教育水平高嘅地方反映民意當然係重中之重 但政治制度考慮嘅重包括當地嘅文化

我哋面對緊嘅係世界最有威脅嘅極權政府 若果只係追求民意嘅表達 結果只係會俾佢哋嘅卑鄙手段攞走席位

每個制度都有佢嘅優劣之處 美國總統大選行選舉人票 結果總票數少過對家都可以當選 你又覺得咁有冇問題？

永續單議席單票制

下一年 又有一批18歲登記做選民。又有一批廢老死

配票決定結果

清醒

好似係慈愛 慈雲山 9000幾對4000幾

你upmud9呀清 同埋你屌鳩我jm9

投得泛民嘅一定係要爭取五大訴求，
但投得建制唔一定係撐警察同政府，
有唔少係覺得佢地地區工作做得好好，所以投。
利申：屋企有一個on9

其實今日下晝個個都重講緊高投票率未必一定=泛民著數
驚首投其實唔係真係咁多同已經太遲已經成功溝淡晒

結果出到嚟跌晒眼鏡
有啲重要千幾幾千票咁贏法

仲有集選區制度

應該係計唔切 太亂

最出名係佢啦
基本上佢帶咩風向, 掉翻轉黎理解就識點做

問題係點解保皇可以計得咁準

你都幾好笑 咁樣又唔叫贏
票數上係贏 但場仗仲未贏到就真
宜加社會大多數反我地既都係廢老
而支持者有起碼1/3 係中學生 未夠18無得投
係咁既情況下 我地都贏過票數
將來既日子只會贏更多

想問立場個網話點算左3百幾席
但票數得110 萬左右?

點解會咁

建制派仲有得種票，分配好晒，點解會咁

成件事好唔合邏輯，諗極都諗唔明

都未出

推

Their pride led to their fall !!

Can you explain?

因為winner takes all。
立會玩比例代表制，結果大概黃藍各得一席。大家要小心，立法會才是硬丈。

屏山北
重點完係輸一票呀屌
一票都不能少唔係口號嚟

Winner takes all
同立法會唔同，立法會比例代表制，相同情況變成各佔一半。配票成功嘅話，每區一票都冇浪費嘅話，更可能佔票小反而議席多。
例如一區有10萬票有2個議席，黃藍分佔65000和35000票。於是每席需要33333票。黃色先得一席，然後黃色剩3萬1千幾票，於是藍色得第二席。再冇議席，黃色剩低的3萬1票完全浪費。
建制最叻配票，每票都剛好贏盡，一票都唔浪費，所以可以以少勝多。

西環呢啲廢老藍區有啲選區都贏到800票

請問而家兩邊總票數係幾多

trump好似係總票數少過對家

先前講錯。應該係每席要10萬除2，黃色先得1席，剩1萬5千票。藍色得第二席，雖然唔夠5萬票。

睇2016都係差唔多 侵侵輸300萬票但贏選舉

種票種到傻

研究過餘額法同你講係好唔公平。
比例代表制直頭係中共針對泛民主派既武器。
一來如果你想攞餘額票席既著數，你要配票配得好好好好準。
中共計樁腳可以配到差距係百分數內，而泛民根本冇得配。

再者比例代表制下（我假設依家有五席）想掠餘額一席，按經驗你可能只需要10% ~ 8%既票就得。
變相我作為一個候選人，我只要變得獨特，專攻陷我屬意而大黨又冇 cover 到既光譜就等於贏到。既然我專攻一套光譜就贏到，點解唔自己行出黎攻而要等大黨論資排輩排到我？所以比例代表制實踐下係鼓勵分裂。你見教主長毛范國威都係比例代表制下行出黎既人。唔係抹黑佢地，的而且確佢地行到出黎係改善緊議會環境，但比例代表制作為武器本身就係實現咗中共分裂對家（為統戰佈局）既目的。

下年9月，我地都可以咁做！

唔係好熟個選舉制度，我咁樣理解得唔得，呢個區議會唔同立法會，區議會好多時都係每一個區得一個黃絲定藍絲揀，咁香港地普遍都係黃絲佔多數咁就會揀返同一個

但立法會係每個地區有幾個黃幾個藍，假設沙田區有三個黃三個藍，當有4個議席（唔太熟），咁黃絲冇得配票，就可能個個揀晒同一個最出名果個黃絲（16萬人，黃一：12萬，黃二：2萬，黃三：2萬）

但藍絲比較上有得配票，所以就偏向可以平均地揀晒三個男絲入選（12萬人，藍一：5萬，藍二：4萬，藍三：3萬）

結果最後1黃3絲當選

我咁理解岩唔岩

到時大家肯唔肯越過千萬個內部分裂既機會去玩多次雷動係問題，俾你雷動到又係唔係健康跡象？有冇ＤＱ？再者立會係功能組別根本制度上既關隘黎。

從源頭做起，減少廢老

仲要解決掌手雷同旅遊巴

【理工 11.25 凌晨】

#別忘記

想知

單議席單票制好正常

立法會功能組別一定要瓦解

其實我地要更加警惕

對家會可能係立法會選舉再加碼係種票策略

或者直接駛橫手

未夠十八歲冇得投班小朋友大部分黃

當你咁老定既時嘅就會出現危機

議席又嬴你，票數又嬴你，憑咩唔係話唔係民意表現定又要等埋沉左落海果堆沉默大多數

咁相反都有
我屋企都有一個
話做到野所以投，但係藍既

因為唔係on99比例代表制
立會依然要小心

對家有一年時間種票

一年之後，新增黃色選民未必夠佢種票人數多

可以年年重新劃區？

咁究竟有無方法可以贏？
我地分裂左咁耐
今次終於團結返一次同有五大訴求既共同目標
如果成功coonect埋熱血公民個班同白票個班會唔會成功配到票？

Yes

戴教授一定都好有心做呢樣野
不過次次都俾人屌

藍屍會話叔一燒冇得去投

係，比例代表制係難玩好多，如果係全民選其實係冇咩問題嘅，但係比例代表制外，再加功能組別，導致唔係好公平

如果有留意開美國總統選舉制度嘅，你會發現佢哋行一隻叫選舉人團嘅制度：
基本上每一個州都會有一定數量嘅票，一般嚟講係跟該州份有幾多人口，而每個州都會選一個代表(選舉人)，依個選舉人可以決定點樣用該州選票。一般嚟講，佢哋係宣誓咗一旦被選，會將該州擁有嘅選舉人票全數投畀所屬黨嘅總統候選人。同單議席單票制有其中一個類似嘅後果，就係該州就算係50.01 vs 49.99，該州所有票都係會去咗其中一個候選人嗰邊。 如果你睇特朗普，佢當選其實都係有啲奇怪，佢攞得多選舉人票，所以當選，但係如果你睇總實際票數，其實佢輸。

聽落好似好荒謬，但係依個制度可以保障每一個州嘅聲音都被聆聽，同區議會有啲似嘅係，該區每一個細區嘅聲音都被聆聽

鳩估
反對派基地幾大都係得一個席位
建制基地幾細都分多幾個席位比佢

唔係話一共有300萬人投票咩

點解而家30萬都唔夠?

有冇人可以講吓點解

佢長他人志氣滅自己威風

好難，真係好難，計數好難計贏中聯辦，我會直接覺得冇得計贏佢。惟一希望係大家湧去投到七三開，不計效率咁贏。

16萬比120萬都贏咁多席

下年登記個班好似投唔到下屆立會

姐係表示黃絲要出盡奶力先可以

即係點

都未去返6/4黃金比例

因為係單議席單票制

即係話，比例代表制下有配票武器既建制係靠取巧好易贏。想民主派贏既方式主要係堆人數，堆到佢取巧都冇用。

(行動post) 今晚poly定十八區商場？

INTEGER ASSIGNMENT. 配票問題

輸個區畫到佢輸到仆街, 贏個區每區贏一票, 每次選擇都重新畫區, 4:6 波都可以畫到90%贏

D人就係咁玩, 今次冇人畫, 不過道理差唔多

鐵票唔洗宣傳 暗地裡做野就得

之前有post講過 出一大堆偽建制派 建設派出黎選立會 界哂d種票老人票 咁立會先有機會贏

你估搞大數據平咩
重要對手係無恥到當街派錢買票
你大數據洗佢腦一個月
條友隨時收一封利是就投對家
呢個先係建制一直強勢既原因
都重未計濕尻功能組別